\section{Opgave 6}
Det lineære system analyseres med henblik på at designe en regulator.

De fire overføringsfunktioner i matricen
\begin{equation*}
\matrix{c}{}{}{ h'_1 \\ h'_2 } =
\matrix{c c}{}{}{
\frac{ a_2 \Delta_{h_2} k_2 }
	{ A_1A_2s^2
	+ ( A_1 A_2 \Delta_{h_2} + A_2 A_1 \Delta_{h_2} ) s
	+ A_1 A_2 \Delta_{h_1} \Delta_{h_2} } &
\frac{k_1}{ A_1 s + a_1 \Delta_{h_1} } \\
\frac{k_2}{ A_2 s + a_2 \Delta_{h_2} } &
0
}
\matrix{c}{}{}{ u \\ d }
\end{equation*}
navngives:
\begin{equation*}
\matrix{c}{}{}{ h'_1 \\ h'_2 } =
\matrix{c c}{}{}{
h1u & h1d \\ h2u & h2d
}
\matrix{c}{}{}{ u \\ d }
\end{equation*}

\paragraph{Poler og nulpunkter}
	$h1d$ har en reel pol i $-\frac{a_1\Delta_{h_1}}{A_1}$, $h2u$ har en reel pol i
	$-\frac{a_2\Delta_{h_2}}{A_2}$, $h1u$ har to reele poler i
	$-\frac{a_1\Delta_{h_1}}{A_1}$ og $-\frac{a_2\Delta_{h_2}}{A_2}$. $h2d$ har
	hverken poler eller nulpunker. Der er ingen nulpunkter i nogle af
	overføringsfunktionerne.
	
	Med de opgivne konstanter er $-\frac{a_1\Delta_{h_1}}{A_1} =
	-\frac{a_2\Delta_{h_2}}{A_2}$, så $h1u$ får en reel dobbelt pol.
\paragraph{Type og orden}
	Da ingen af overføringsfunktionerne indeholder en ren integrator er de alle
	type 0 systemer. $h1d$ og $h2u$ er af 1. orden. $h1u$ er af 2. orden. $h2d$ er
	et konstant gain på 0.
\paragraph{Sløjfeforstærkning}
	\subparagraph{$h1u$:}
		$\frac{a_2\Delta_{h_2}k_2}{A_1A_2\Delta_{h_1}\Delta_{h_2}} \approx 7.4268$
	\subparagraph{$h1d$:}
		$\frac{k_1}{A_1s + a_1\Delta_{h_1}} \approx 7.0882$
	\subparagraph{$h2u$:}
		$\frac{k_2}{A_2s + a_2\Delta_{h_2}} \approx 7.4268$
	\subparagraph{$h2d$:}
		$0$\\
	Det er her værd at bemærke at sløjfeforstærkningen for $h1u$ og $h2u$ er den
	samme, hvilket betyder at vandstanden i tank 1 og 2 for $d=0$ vil være lig
	hinanden. (Dette er ikke overraskende da også $h_{20} = h_{10}$)
\paragraph{Stabilitet}
	Da alle overføringsfunktioner kun har rødder med negativ realdel (eller er $0$)
	er systemet stabilt.
\paragraph{Bodeplot}
	Bodeplot af de 4 overføringsfunktioner findes i fig \ref{fig:opg6_plot}. Kigger
	man på bodeplottet for $h1u$ ser systemet ud til at være meget nemt at designe
	en controller til - med et $\alpha = 0.1$ kan en fasemargen på $\approx 55^o$
	opnås, uanset $K_p$ i en \emph{P-lead} eller \emph{PI-lead} controller - men
	tages systemets ulinearitet (specielt inputbegrænsning) med i regnestykket,
	går det ikke så nemt.
	
\stdfig{1}{opg6_plot}{Bodeplot af $h1u$, $h1d$, $h2u$, $h2d$ }{fig:opg6_plot}
	